芝士白汁菠菜吞拿魚長通粉原來咁易整

<iframe width="560" height="315" src=" title="YouTube video player" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe>
芝士白汁菠菜吞拿魚長通粉
白汁其實好易做，加埋西式香料，
喺屋企都都可以做出廳餐味道
白汁béchamel Sauce
係法國料理中
五大母醬之一
母醬mother sauce
也就是所有醬汁的基底
以前既人在白汁中加入芝士
(瑞士格魯耶爾芝士gruyère和巴馬臣芝士parmesan)
咁就將白汁béchamel
變化成芝士白汁mornay
法式醬汁的數百種變化
希望以後可以同大家一起嘗試 :）

材料 (Ingredients)
長通心粉 100g (Pennette 100g)
波菜 140g 約四兩 (spinach 140g)
油浸吞拿魚 約45g (Tuna 45g)
乾蔥 一粒 (1 shallot)
蒜蓉 兩片(2 cloves of garlic)

白汁(White sauce)
無鹽牛油 (20 g unsalted butter)
麵粉 半湯匙 (Flour ½tablespoon)
牛奶 175ml (milk 175ml)

調味(Seasoning)
鹽半茶匙（salt ½teaspoon）
黑椒 半茶匙(black pepper ½teaspoon)
白酒 一湯匙 (white wine )
牛至 少許 (Dry Oregano)
肉荳蔻粉 少許 (Nutmeg)
巴馬臣芝士 水牛芝士 隨意 (Parmesan and Mozzarella )
芝士粉 隨意 (grated parmesan